在那大块切达干酪中，钙将叫做酪蛋白的长长的蛋白质链结合成一种网，水和脂肪分子占据了这些相互连接的线之间的空间。 制作完美的玉米片奶酪的科学建议|Sandra Gutierrez G. | 2021年2月4日|大众科学 
 根据该项目的网站，碳酸钙具有“接近理想的光学性能”。 科学家想通过用灰尘阻挡太阳来对抗气候变化|凡妮莎·贝茨·拉米雷斯| 2021年1月28日|奇点中心 
 从营养上来说，根类蔬菜也有很多好处，比如胡萝卜的维生素a含量特别高，其他蔬菜则富含维生素C、钾、纤维、钙和镁。 丰盛的冬季蔬菜是这道红酒炖鸡的根本。Ellie Krieger, 2021年1月21日，华盛顿邮报 
 这种DNA包含了一种蛋白质的生成指令，当细胞内钙含量激增时，这种蛋白质会发光，这种技术被称为钙成像。 大脑中的味道地图是一些小的味道岛的分散，Bethany Brookshire, 2021年1月5日|学生科学新闻 
 雌性用这些钙形成卵的坚硬外壳。 科学家说:骨髓骨|Bethany Brookshire | 2020年12月14日|学生科学新闻 
 我服用钙和维生素D补充剂，但处方药通常只适用于更年期妇女。 你永远无法“治愈”饮食失调|Carrie Arnold | 2014年12月20日|DAILY BEAST 
 无脂或脱脂牛奶人人都知道牛奶是钙的极好来源，能使你的骨骼保持最佳形态。 保持水分的10种方法(不是水 
 用白软干酪蘸酱感觉不错，因为它能提供钙、优质蛋白质和钾。 看奥运会时避免“索契肠子”的6种方法|詹娜·a·贝尔| 2014年2月12日|每日野兽 
 犀牛甲虫——炸、炖、烤或烤——富含钙和蛋白质。 蝉，蚱蜢，蝗虫，蚂蚁在最美味的昆虫|Nina Strochlic | 2013年5月14日|DAILY BEAST 
 过量的钙会导致锌和铁的缺乏，这只是这种相互作用的一个简单例子。 大创意:农业治疗癌症? 达芙妮·米勒2013年4月18日 
 草酸钙晶体不溶于醋酸或烧碱。 临床诊断手册|詹姆斯·坎贝尔·托德 
 髋-顶晶体的长轴常常缩短到类似草酸钙的包膜晶体。 临床诊断手册|詹姆斯·坎贝尔·托德 
 通常的形式有:(a)磷酸铵镁晶体; (b)酸性磷酸钙晶体; 和(c)非晶态磷酸盐。 临床诊断手册|詹姆斯·坎贝尔·托德 
 在摄入某些蔬菜后出现草酸钙特有的八面体晶体(图47)。 临床诊断手册|詹姆斯·坎贝尔·托德 
 灯光降了下来，一颗钙在他的脸上和肩膀上闪烁着柔和的银光。 第五弦乐|约翰·菲利普·索萨